政府長遠傾向引入內地電

2018年10月08日

政府長遠傾向引入內地電

長遠減碳策略支援小組今年底諮詢公眾長遠減碳策略，擬訂2050年減排目標，當中討論未來發電燃料組合。資料圖片

【本報訊】今年施政報告料提及減排和減廢政策。長遠減碳策略支援小組今年底諮詢公眾長遠減碳策略，擬訂2050年減排目標，當中討論未來發電燃料組合。

據了解，小組為保留更多討論空間，不傾向擬訂具體燃料組合予公眾選擇，惟輸入核電和向南方電網買電都是諮詢選項之一。有小組委員認為環境局仍傾向引入內地電力。

公眾諮詢文件最快年底公佈，訂立長遠減碳目標。由於香港約70%的碳排放源自發電，文件討論未來發電燃料組合。有小組成員形容今次諮詢希望由下而上討論，料不會拋出清晰燃料組合予公眾選擇，但仍將區域合作如買核電、買可再生能源列為選項。

垃圾徵費料難明年實施

上一次燃料組合諮詢是2014年，當時環境局提供兩個燃料組合方案，包括增加本地天然氣發電，以及向南方電網購買電力。當時局方推銷內地買電方案遇上兩間電力公司和民意反彈，有小組成員認為環境局仍傾向引入內地電力。

近月環境局約見環團，有環團透露局方了解引入清潔能源會否得到支持。環境局與兩電在制訂五年發展計劃時，已為引入內地電力埋伏線，准中電與南方電網接駁的潔淨能源專線項目，有關項目2025年完工。

另外，環境局早前計劃爭取立法會本月復會後提交垃圾徵費草案，但即使草案獲通過，垃圾徵費難以在明年實施。

環保署早前聘請顧問研究就指定垃圾袋及大型廢物標籤制訂製造、存貨及分發系統做可行性研究，合約預計明年11月屆滿，其後再招標，餘下不足兩個月時間料難以趕及完成。

環保署指計劃在新一屆立法年度開始後，盡快提交都市固體廢物收費的條例草案。署方無正面回應能否趕及2019年實施垃圾徵費。

■記者潘柏林

上一則
上一則
工黨料今確認李卓人做Plan B

下一則
下一則
93%市民反對建小白象噴泉

好毒，想用控制電量控制香港。

水又內地。食物又內地。連都內地

又嚟

早幾年輸左死灰復燃

上面自己都供電勁唔穩定點樣供埋比香港呀

廣東生產力收哂皮，d電冇人用所以諗計散貨

中電反供電大陸都得啦 洗鬼引入咩

岩先新聞話開多幾個口岸直入天水圍,屯門,金鐘
等睇全港都變西九站

冇錢就叫香港俾錢，橫掂港共政府唔敢反抗

天水圍同屯門咪有個深圳灣口岸 有排都未飽和
重起多個黎做乜

用電量少左50%

淨係港豬澳都已經話開多4,5個新口岸
港九新界無得避

佢都係想：
賤價賣電比大陸
高價買電返香港

首先：
製造香港電力產能過盛情況，唔應該浪費
中國都好夠電，不過好心簽約用低價買埋佢

過一排：
香港突然預期會唔夠電力啦
要同中國簽定約高價買電，中國都突然唔夠電用，所以電價好貴

總結：送錢上大陸

依家係睇港共賣港快啲
定美國打爆中國快啲
香港人命運自己都無得掌握